**NEC奈梅亨**（**NEC
Nijmegen**）是一間[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")[足球俱乐部](../Page/足球俱乐部.md "wikilink")，成立於1900年11月15日，位于荷兰东部城市[奈梅亨](../Page/奈梅亨.md "wikilink")。

球會的主場位於[德古福特體育場](../Page/德古福特體育場.md "wikilink")，有 12,500
個座位。球會自己最引以為榮的地方，在於球會自艱難的環境下出身，和來自工人階層的創立人是在城市的街上開始接觸足球的。球會本來是叫''，意思是團結荷蘭。球會的表現不錯，在1903年，和真正的奈梅亨合併後，確認了他們在聯賽的位置。球會名字中的NCE可解作奈梅亨和的合併（''）。

球會至今不是贏得太多的比賽，只是四次贏得[荷蘭盃的亞軍](../Page/荷蘭盃.md "wikilink")，分別在1973年，1983年，1994年和2000年。球會擁有一些天才球員包括後衛、，和翼鋒、。剛被選中加入[荷蘭國家足球隊](../Page/荷蘭國家足球隊.md "wikilink")。而兩名中場球星分別來自[巴拉圭](../Page/巴拉圭.md "wikilink")，最近參與[2006年世界盃的](../Page/2006年國際足協世界盃.md "wikilink")和來自[波蘭](../Page/波蘭.md "wikilink")。

在2004年球會解僱教練[约翰·内斯肯斯](../Page/约翰·内斯肯斯.md "wikilink")，他雖然擁有國際賽經驗，包括以球員和教練身分，但他自2004年10月開始，難以維持球會連續勝出比賽。而他的繼任人，，也在2005年12月19日離開球會，原因不明。

2004–05球季的平均入場人數為 11,800 人。
2016–17年荷甲，NEC奈梅亨排第16位，降級[荷乙](../Page/荷乙.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.nec-nijmegen.nl)

  - [球迷網站](http://www.necfan.nl)

  - [球迷網站](http://www.detrouwehonden.nl)

[category:奈梅亨](../Page/category:奈梅亨.md "wikilink")

[N](../Category/荷蘭足球俱樂部.md "wikilink")
[Category:1900年建立的足球俱樂部](../Category/1900年建立的足球俱樂部.md "wikilink")